塞爾維亞總統武契奇緊急下令 全國武裝力量進入最高戰備狀態

WW3

俄羅斯衛星通訊社援引南通社報道稱，科索沃特種部隊約60名士兵佔領了加齊沃達水電站
蓄水湖附近的陣地，並進入到科索沃地區北部堤壩附近的生態和體育中心。武契奇緊急下
令，並已傳達至塞爾維亞軍隊總參謀長。
塞爾維亞和科索沃在1998至1999年爆發衝突，前塞國總統米洛舍維奇（Slobodan
Milosevic）武力鎮壓科索沃分離分子，大批平民被殺害，被視為種族屠殺。戰爭最後在
北約介入下結束，塞爾維亞之後撤出該領土。科索沃獨立獲100多個國家承認，惟塞爾維
亞始終不承認。雙方都希望通過歐盟促成會談，並達成具有法律約束力的協議。
兩國總統原定9月7日在歐盟斡旋下舉行談判，討論「交換領土」事宜。但會談開始前沒多
久，兩人拒絕會面，會談因此告吹。
武契奇原定跟科索沃總統塔奇（Hashim Thaci）原擬當天在歐盟布魯塞爾總部討論「交換
土地」計劃，分別涉及塞爾維亞南部城市普雷舍沃（Presevo）以及科索沃北部圍繞米特
羅維察（Mitrovica）一帶。雙方有意讓這兩處以對方族群為主的領土各自「回歸」，藉
以解決多年爭議。如今會面拉倒，雙方改善關係的希望暫時落空，意味兩國加入歐盟仍然
無期。

塞爾維亞同黑山分割左之後就愈黎愈差

塞爾維亞仆街啦

WWIII

最撚唔鍾意塞狗，同支那一尻樣。

垃圾國家

唔好又打內戰，科索沃打完仗之後完全冇起色

歐洲火藥庫又要爆喇

Behold! WW3 is coming.

科索沃特種部隊約60名士兵佔領了加齊沃達水電站
蓄水湖附近的陣地，並進入到科索沃地區北部堤壩附近的生態和體育中心。

即係點？科索沃士兵入返自己領土？

咁細撻地 邊有咁易WW3

搵鬼join

星星之火，可以燎原

快啲打死班科狗！

當年ww1都唔會估到一槍開戰幕啦

該蓄水湖所在地區加齊沃達位於科索沃北部，但塞爾維亞與科索沃就此地區存在領土爭議，該地目前由塞爾維亞實施有效控制

60名士兵就總動員.....

就算個王儲無比人暗殺， 戰爭必然會打

點解巴爾幹個幾個國家好似世仇但當年又可以組成到南斯拉夫幾十年咁既？

同中東囉，因為一戰令奥斯曼帝國收皮

喺維基睇到呢一段,

「鐵托設立了「南斯拉夫族」，鼓勵人們放棄原有族群認同而去改宗這一新的民族群體」

同中國人整個「中華民族」出黎係咪異曲同工

放心 ，支那瓦解左一樣有新疆戰爭， 西藏戰爭， 蒙古戰爭， 中俄大戰， 中越大戰， 中印大戰， 中日大戰

當年WWI都係死咗一個archduke同佢老婆

但係今日嘅時局同以前差好遠喎

支那而家搞中國人民族偉大復興夢， 中國制造2025 ， 就同一戰前各國一樣囉

咁都俾你講到一樣

依家戰爭成本高咁多 你估話打就打咩

以前啲人條命唔值錢 點同依家

呢點係支那，印度並不適用

有大佬強人Tito頂住
佢一死就冇人壓得住

講緊WW3 喎 你嗰啲唔值錢人地嗰啲值錢呢

定係你諗住WW3淨係中印兩個打

加埋蘇東坡， 以前d 加盟國紛紛宣布獨立， 地方宣布獨立， 個國家咁係選擇動武

咁歐洲 vs 俄國， 美國 vs 中國

科索沃係成功版羅興亞人

屌 又係Serbia

Śerbia strong

Remove kebab

共產黨力量

鐵托就啱

共產力量撚到全國民變哂賤民
共產黨走左就有新專制取代，繼續統治班賤民

直到賤民覺醒

隔左百年幾又要重演

唔打咁唔通忍左佢就算？
當年英法既妥靖政策咪間接導致納粹德國坐大

有北約 直接出兵幫手, 好難唔成功

一戰前已經係仆街國家

世界盃個陣班玻璃心真係同支那一鳩樣

又係塞爾維亞

俾你講到打硬咁

同埋我講緊塞爾維亞咁細個國家 冇咩影響力唔會導致WW3

樓上就冇啦啦拉埋中印出黎講

D排版

塞狗仲話要入歐盟

好快到某個有集中營嘅國家

你有無睇清楚, 我拎中國做例子講極端民族主義導致世界大戰囉

咁關塞爾維亞咩事呢 我本來就講緊塞爾維亞

就算係講中國 今時都唔同往日 你就係都要講到現今時局同WW1 WW2前好似一樣咁

仲攞英法既妥靖政策黎講 我想問你講緊邊個忍緊中國 點解一定會打?

純粹因為依家中國同納粹德國都玩極端民族主義就一定一樣?

留名睇炒車

塞爾維亞又冇後台憑咩會引至ww3

頂多咪東歐群揪

英法既妥靖政策係其他人講, 麻煩你自己睇清楚
點解一定會打 會唔會扛, 完全取斷中國用咩態度囉

塞爾維亞個大佬係俄羅斯, 科索沃就有EU 同北約

係啊 所以近幾十年都係玩代理人戰爭

大家都唔妥對方 但唔會正面衝突

因為正面戰爭成本大

同以前WW1邊有得比

有核彈之後唔會有大型戰爭啦
踏一步入擁核國領土即刻放煙花
當然支那除外

貿易戰, 資訊戰已經夠玩殘一個國家

RT 好明顯誇大咗個情況，Kosovo 同 Serbia 係近期的關係根本冇咁差

我咪話唔一定打 我只不過話今時唔同往日 戰爭成本高 你就話中國不適用呢點

但依家啲人有錢左自然錫身 你肯打人地唔一定肯打喎

依家有好多方法可以打貿易戰 經濟戰 網絡

咁易全面戰爭咩

又想打仗？

等等
Servia?

你以為Yugoslavia 穩定？

一戰都唔識？

但如果成功其實巴爾干會穩定好多
啲種族太多牙齒印